\section{Piosenka gruzińska}

Spulchnię ziemię na zboczu i pestkę winogron w niej złożę   \chords{a d}
A gdy winnym owocem gronowa obrodzi mi wić                  \chords{G C E}
Zwołam wiernych przyjaciół i serce przed nimi otworzę...    \chords{a d}
Bo, doprawdy, czyż warto inaczej na ziemi tej żyć?          \chords{E7 a}
\\
Więc - czym chata bogata! Darujcie, że progi za niskie\\
Mówcie wprost, czy się godzi siąść przy nas, ucztować i pić\\
Pan Bóg grzechy wybaczy i winy odpuści mi wszystkie...\\
Bo, doprawdy, czyż warto inaczej na ziemi tej żyć?\\
\\
W czerni swej i czerwieni zaśpiewa mi znów moja Dali\\
Runę w czerni i bieli do stóp jej, niech przędzie swą nić!\\
I o wszystkim zapomnę, i umrę z miłości i żalu...\\
Bo, doprawdy, czyż warto inaczej na ziemi tej żyć?\\
\\
Więc nim mrok się zakłębi i cienie po kątach się splotą\\
Niech się ciśnie do oczu, niech wiecznie pozwoli mi śnić\\
Płowy bawół i orzeł srebrzysty, i pstrąg szczerozłoty...\\
Bo, doprawdy, czyż warto inaczej na ziemi tej żyć?\\

